香港億萬富翁去年升三成 全球第二多

香港億萬富翁繼續升，據財富研究機構Wealth-X最新研究報告指出，香港去年的億萬富翁人數劇增近三成至93人，成為全球第二大億萬富翁聚居地，僅次於紐約（103人）。中國內地及印度的億萬富翁人口亦急劇上升，推動亞洲超越北美成為全球第二大億萬富翁聚居地。

Wealth-X的告顯示，全球於去年共有2,754位億萬富翁。香港的億萬富翁人口由2016年的72人飆升至93人，以城市計算，為全球第二大億萬富翁聚居地；而在國家排行榜中，更是全球第七大億萬富翁聚居國，比第八位的英國全國（90人）更多。報告分析稱，香港去年的經濟表現強勁，並受惠環球金融市場向好，加上與中國內地的貿易及投資聯繫加強。至於位列全球億萬富翁數量榜首的紐約，報告指出，該城市匯集大型金融機構、多元文化、商業及購物地點林立，是億萬富翁的理想居住地。三藩市去年的億萬富翁人口也急升23%至74人，成為全球第三大億萬富翁聚居地。

美國繼續是全球最多億萬富翁聚居國，當中，紐約是全球最多億萬富翁聚居地。（新華社圖片）
▲ 美國繼續是全球最多億萬富翁聚居國，當中，紐約是全球最多億萬富翁聚居地。（新華社圖片）
全球十大億萬富翁人口城市

排名 城市 億萬富翁人數（增長／下跌）
1 紐約 103 (+1)
2 香港 93 (+21)
3 三藩市 74 (+14)
4 莫斯科 69 (-2)
5 倫敦 62 (不變)
6 北京 57 (+19)
7 新加坡 44 (+7)
8 杜拜 40 (+3)
9 孟買 39 (+10)
9 上海 39 (+16)
國家排行榜中，前兩位的排名不變。美國繼續是全球最多億萬富翁聚居國，全國共有680位億萬富翁，按年增長9.7%，其財富增長率達22.7%。第二位為中國，全國共有338位億萬富翁，增長35.7，其財富增長率則高達61.2%，是全球十大億萬富翁聚居國中，財富增長率最高的國家。德國以152位億萬富翁（增長17.8%）取代了2016年的瑞士，成為全球第三位的億萬富翁聚居國。

多個歐洲國家的排名均告下跌，包括瑞士（由第三名跌至跌至第五）、俄羅斯（由第四名跌至跌至第六）及英國（由第五名跌至跌至第八）。惟歐洲仍然是全球最多億萬富翁聚地的地區，佔全球億萬富翁人口的29.8%，亞洲（28.5%）則取代北美（26.4%）為第二大億萬富翁聚地的地區。

報告又分析了全球億萬富翁所經營的業務種類，金融類是最多億萬富翁經營的業務，其次為綜合集團，而科技雖然只排行第五，卻是人均財富最高者。

估計唔少係keeper啦

準備跌至零

大劉係咁助攻，唔升都難啦！

恆大

多難興邦

仲有大把大陸隱形富豪落黎走資呢，果D唔使交稅根本計唔到。

億萬計cash？

石油國反而咁少？

億萬即係幾多 十億?hkd定usd 次次新聞都無講

如果只係計HKD 一億 我諗個數已經係100倍 (93 x 100)

炒樓轉手都賺幾球野
有咩城市有得比

屌你老母希望快啲支爆又好天災人禍又好
呢班人吸咁多血應該要受到懲罰

有幾多個係本地薑？

值得驕傲

大劉一家佔幾多% ?

中產姐

北京上海點只咁少呀，求奇一個法官都二百億

億萬係咪姐係兆

中國全為共黨官員

如果計資產冇可能咁少
數下香港有幾多過億單位/屋仔已經知

吸哂市民啲血 好正常姐

成日話香港發達

勞工法仲衰過越南

物價工資比又高

房價仲痴線

總結：香港=垃圾

你垃圾多過香港垃圾